[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

各位賽馬手足們大家好
仲有成個月先開季 大家係咪已經好想快啲有得玩馬仔呢
趁住仲有少少時間 不如一齊做足功課迎接新馬季 新一季可以大豐收
由今日開始諗住同大家分享下下季每個馬房我覺得要一直留意嘅馬
每日一個馬房 希望幫到大家
今次係小弟第一次試寫小專欄 請各位巴打絲打多多指教
當然我講嘅資訊都只係基於自己嘅認識 大家可以一齊多啲交流！

留名學嘢

第一期主角：賀賢﹝上季成績：20-38-30-30-268﹞

賀賢馬房上季埋單有20win，以現時佢養馬量有50匹黎講，其實係唔合格
當然可以話佢手上既有唔少新馬未適應 又或者啲舊馬已經落緊
但其實佢手頭上嘅兵力至少都應該要有30WIN
手上唔少新馬嘅佢其實有好多都幾好潛質
真心覺得如果呢班新力軍下季適應好水土 賀腎嘅成績一定會有唔少進步
而加就分享下來季值得睇好嘅四隻新兵:

1) 怡昌飛駒YEE CHEONG PEGASUS：
三歲仔好快已經可以喺1400米上名 輸比嘅係贏4班兩WIN嘅怪獸都市
其實而加出腳仲係好生好論盡 又成日片黎片去 計馬應該只係7成熟
比我感覺好有以前愛駒雅雪嘅影子
雅雪當年出道初期又係又生又論盡 但都可以慢慢吸收經驗直上高班
怡昌飛駒父系LONHRO白金礦 外祖父FLYING SPUR飛行馬刺
黎到香港嘅馬大多都係贏1200-1400
由最短贏1000嘅點解同埋滿地可 到最長贏1650嘅魔幻神駿
成就最高當然就係喺沙田錦標僅輸比應屆馬王美麗傳承半個馬位嘅旌暉
所以下季主攻1400-1600應可上試二班 最佳跑法應該係跟前守好位 三至五位左右
谷草都可以一試 因為有唔少同父馬都贏到谷草
其實以未出賽前潘頓已經摸到實一實 跑四次有三次都係佢跑
睇黎連潘頓都覺得隻馬質素唔曳 即管睇下佢新季有冇進步
如果可以納入到正軌 呢隻馬我覺得應該二班都冇問題

2) 順意寶FALCON TURBO：
另一隻三歲好快就有表現嘅馬 田草同谷草都可以勝任
雖然過左1100磅但睇落馬仔細細 估唔到跑谷草可以咁靈活
贏嗰場好受操控又唔驚喺窄位中間穿出黎 睇黎應該幾好鬥心
父系NICCONI利確來 外祖父GENERAL NEDIYM力登將軍
利確來嘅仔喺香港大多都係短途能手 好似歷險家 美麗皇牌等
長啲嘅有同得福贏到1400 不過順意寶應該都唔係短途馬(1000-1200)
除左贏完之後嗰場開始見落腳慢左 某程度上都受阿公影響
因為力登將軍黎到香港嘅馬都可以跑長啲
好似1400米有共同目標 再長啲有各適其適贏1600
所以順意寶下季初可能仲勉強可以跑1200 但熱好身再長成左就要上1400
騎師方面十三手韁其實幾岩佢 而且又係好有心咁教佢
以佢主理左咁多場黎睇 新季都依然會由十三繼續騎
呢隻馬有機會比半同主嘅順勢寶更高分 順勢寶都過90 呢隻都好大機會

3) 迢迢千里JIN JIN KING：
一隻我覺得幾靚款頭嘅馬 但一見到係北半球HRE 一哩以上一定走唔甩
所以一出已經跑1400都好正路 加上落腳又慢
季尾都見佢開始上一哩跑而且仲好好表現 再次印證左佢係長優於短
父系係我地好熟悉嘅HOLY ROMAN EMPEROR 羅馬聖君
由初初我地認知佢係短途馬居多好似好好計 永旺年年 一寶 小母牛 神舟十號
及至一哩以上有馬王級嘅威爾頓 美麗大師
同埋現役嘅金童 軍民歡 開心駿馬 赤火神龍
連三料一級賽冠軍蒙古可汗都係跑長 其實性能可以好廣泛
當睇埋外祖父係LINAMIX連拿名士 咁就更肯定佢係1600起跳嘅馬
同LINAMIX有關嘅馬 精選直前 中華盛世 英明神駒 喜多屋都係中距以上
跑法方面隻馬偏均速 但前速又唔差 最適合守3-5位入直路走先
季初仲可以跑1400-1600熱身 但一定要上1800以上先得
而加48分其實有唔少上升空間 況且北半球先4歲季尾又開始進步
新季可以展望上到70分以上 長線三班會幾穩陣

4) 星日名駒FAME AND FORTUNE：
最後一隻要跟進嘅就係星日名駒
STREET BOSS街頭波士嘅仔 最高成就梗係首匹四歲三冠王佳龍駒
星日名駒有冇咁嘅級數就唔知 但競賽能力都一定唔會低
現役嘅子嗣仲有砂漿邦同放眼量 雖然都只係中班馬 但起碼都識贏
而放眼量上季大熟大勇更加係非常忠心準繩
放眼量集中跑一哩有好成績 不過星日名駒應該會係1200-1400馬
皆因外祖父係BERTOLINI寶蹄伶俐
喺香港最好嘅代表就有跑短途合共12WIN嘅無敵神駒同埋同個夢想
睇返呢隻馬黎香港之前喺紐西蘭試閘已經幾好 蹄下敗將都贏到表列賽
黎到香港試閘亦好好前速 所以初出都有留意到
不過可能三歲仔唔夠成熟 761場次都係前快後弱 但其實走勢唔太差
展望下季更熟 可以轉戰1200米 憑藉天生速度守住3-5位好好跑
又係一隻賀腎搶分嘅好兵力 三班都唔會有問題
-------------------------------------------------------------------------------------------------

每期除左介紹四隻小弟認為新季需要留意嘅馬之外
基於篇幅所限其實仲有唔少選擇 當然就冇辦法長篇再介紹啦
所以喺呢四隻之外都會再提供多一隻比大家備忘一下
以4+1嘅式黎做

賀腎下季備忘馬：
繁榮富強FORTUNE ANTHEM
﹝父系：MAGNUS萬利時/ 同父馬：豪逸 / 同母兄長：爪皇盛水﹞

下期主角：鄭俊偉

留定名

跟進

艦長天下

陽光假日 新有得威
最新鮮 老當益壯

走啦

Bookmarked

留名學野

學野

今期就講下鄭俊偉新季值得跟進嘅四隻馬
雪茄上季護級真係危到不堪 要去到谷草煞科先憑樂滿家岩岩好上到岸
以佢手上嘅兵力 其實唔再努力真係旨日可待 講緊係散倉
當然 佢少支持係其中一個因素
但如果佢識好好運用手上嘅新兵 其實真係唔難畢業
而加就黎睇下有邊四隻係下季值得期待：

1) 為善聚樂THE JOY OF GIVING
四歲黎自愛爾蘭嘅為善聚樂 前季由三班75分起步
直到上季中夾埋輸左9場 評分已經插水30分
好彩季尾階段已經開始接近 最後兩場輸得遠左 其實我覺得只係四歲馬仲未穩定
所以新季喺更低嘅26分起步 自購馬再成熟啲絕對可以反彈返上去
父系THEWAYYOUARE 喺香港嘅代表作當然係一季五捷嘅僥倖
而且性能亦都相當廣泛 僥倖贏到田草谷草之餘 永常喜亦都應付到泥地
不過就咁睇上季尾嘅賽績 可能呢隻馬會係比較擅跑谷草
射程範圍大概係1800-2000米
皆因呢隻馬都有受母父影響 母線家族亦出過法國打吡BERING
自己亦都喺外地一場1800米表列賽跑第三
展望下季有力反彈上返四班 有機會似退役廐侶智有心得咁上下情況
大概上到60分左右

2) 如沐春風ENJOYABLE SUCCESS
四歲愛爾蘭自購馬如沐春風係歐洲馬王FRANKEL范高爾嘅子嗣
不過佢嘅表現卻在港同父馬表現最遜色嘅一匹
精明才子固然係公認好馬 就算未贏過嘅興爾同帆哥兒亦都有過接近走勢
所以如沐春風來港初期表現令人失望都好合理
幸好喺上季尾呢匹馬終於開始有進步
喺678場次田草四班1600米以21秒7超快末段時間後追跑第6
呢場表現除左令人眼前一亮 亦開始多左人跟進佢
不過礙於跑法同埋韁口問題 之後幾場都係近而無威脅
但都反映到喺目前評分已經開始有反彈力
其實如沐春風黎香港之前都已經上試過2000米以上途程
當時馬會都有譯名 叫紅巨星 不過英皇佐治五世錦標就大敗而回
但以佢父線有天文學家 母線有鞍匠井 照計係1800以上都夠
可能真係未完全適應到 希望下季改埋韁口問題
跑返中距離用後上跑法三班中堅應該走唔甩

3) 暴風小子STORM SOLDIER
提起暴風小子嘅父系KYLLACHY 第一時間一定會諗起點心呢匹短途級際賽冠軍
KYLLACHY子嗣比大家印象都係短途馬 因為佢自己服役都係六勝1000米
連全球數一數二嘅子嗣：獨掌全權、大激鬥、晨光男兒 呢三匹都係世界短途精英
可見作為KYLLACHY子嗣 暴風小子性能都係偏短
不過 外祖父係TRADE FAIR 曾出過級際賽冠軍嘅包裝博士
所以暴風小子有機會1400都適應到
其實睇返外地賽績 暴風小子冇可能三班唔夠跑
皆因呢匹馬曾經喺一場1400米表列賽跑贏而加高達過百分嘅加州議長
睇返季尾嗰場 雖然跑第五輸成8個馬位
但卻係第一次見到佢有追勢 同時亦睇到佢有機會係泥草雙槍將
來自英國嘅北半球五歲自購馬 睇黎過左呢個暑假會開始適應
現評66分 季初再減多2-3分預期就可以開始反彈 有機會去返80分或以上

4) 公証福將MEGA HEART
同同主嘅公証揚鳴一樣咁體弱 現年6歲嘅公証福將其實有好好質素
出賽第二場初跑谷草都可以風捲殘雲咁贏 仲要係急彎嘅1000米
但之後兩場都受到健康問題導致跑唔出水準
之後仲索性轉埋去米高呢度 只要養得返健康 肯定係米高新嘅重要棋子
父系FOREPLAY 唯一來港同父馬就係曾經嘅短途明星兵威振
兵威振當年四捷短途 仲贏過洋紫荊短途錦標
可惜又係因為健康問題最後仲退役 希望公証福將唔會咁快步兵威振後塵
呢匹馬黎香港之前仲係兩戰全勝 前景本應一片光明
如果新季進度理想 應該可以站穩二班
不過呢匹馬都有一個弱點 就係暫時都只係識得後追
變相需要有步速形勢幫助先得 所以比起谷草短直路
田草應該會更適合 宜專攻田草1200米

----------------------------------------------------------------------------------------------------------

雪茄下季備忘馬：
安賦ENFOLDING﹝父系：FASNET ROCK燈塔島 / 同父馬：加州福星﹞

下期主角：告東尼

如沐春風

支持

支持米高

第三期主角：告東尼﹝上季成績：53-54-50-73-353﹞

第三期黎講下告東尼新季有邊四隻馬值得各位留意
淒涼佬作為一個大倉口 兵源充足 所以坐住練馬師榜第三名都唔意外
淒涼現時有63匹馬 以佢手上絕大部分都係出賽一季或未出賽嘅新力軍
下季要再度闖入三甲甚至挑戰冠軍都絕對有能力
點都唔會突然間死機掛.....

1) 有斐君子CHARMING BACHELOR
上季由全哥轉去淒涼嘅有斐君子 係少數在港嘅德國馬
EXCEED AND EXCEL盡善盡美嘅子嗣喺香港亦係大族
現役最出色嘅同父馬當然係香港一哥之一嘅紅衣醒神
過往亦有高班名駒嘅駿馬名駒 取勝途程介乎1200-1800米
雖然盡善盡美嘅子嗣一般都較早熟
但一見到德國馬都會覺得一黎要跑長啲 二黎亦會較遲熟
不過第一場落地嘅有斐君子竟然可以咁勁 由包尾直追上黎第三輸頸位
對手係三班都夠跑嘅肥仔 同埋公認質素唔錯嘅七十七十
假如係德國馬黎到香港咁快就已經有好表現 以往嘅例子所見 點都有中上班次
稍次嘅都已經係牛精叻仔 勁到爆嘅當然就係巴基之星 而且咁巧合都係淒涼訓練
如今有斐君子交比佢 有望可以仿效呢兩匹廐侶 扶搖直上高班
不過唯一要改嘅 就係佢仲有慢閘嘅毛病 希望盡快改善 二班必夠

2) 悅裕HAPPY SEBRING
呢匹馬轉過黎真係有啲始料不及 畢竟本身諗住喺威哥訓練下跑得幾好可以接棒
SEBRING嘅子嗣 幸運如意就係在港最佳代表 1200米係最強路程
大部分同父馬都係跑短途比較好 不過當然都會有例外嘅
好似勝利導航贏1600米 時尚風格跑到2200米
但其實兩隻馬都相對受母線影響 導航外祖父係名畫家 風格就係嘉年傑後代
感覺上SEBRING呢系馬都好多時候跟左母線
所以悅裕跑到1400-1600 感覺上又會跟左少少母父DEHERE
講返呢隻馬嘅賽績 第一場落地140倍成為大冷門 但竟然可以追好多咁跑第五
留意返十三嗰場騎得係相當柔同埋論盡 但都有咁嘅追勢
所以之後一增程上1400都已經好受注目
嗰場末段困到以為已經可以撕飛 點知一望空三兩步就衝過哂 顯露左好強嘅鬥心
隨後兩場1400-1600各一場都諗住會繼續好
但礙於馬仔仲後生咁快已經要孭到132磅以上 令到衝勁減弱 但其實都跑得唔差
新季轉四歲展望更成熟之後 集中攻1400-1600米 90分前都唔會停步

3) 美麗精神BEAUTY SPIRIT
來自美麗系嘅新兵 亦係其中一隻希望可以挑戰來季打吡嘅子彈
DUPORTH大抱負嘅後代 最佳代表固然係黎自大摩馬房嘅飛來猛
當年飛來猛極為早熟 一出已經有好表現 繼而翌季可以全季不失獎金名次
之後再直上高班成為8捷嘅千萬名駒
自此之後亦多左大抱負嘅子嗣來港 而且都係相當早熟 首季已經跑得好
財高八斗 旅遊皇者 世澤之星 魅力知友 全部都係好快交到貨
所以好多人都對美麗精神抱有一定期望
皆因黎香港之前贏過二級賽嘅考菲爾德秋季經典賽
跑第二嘅花天酒地之後又喺二級賽杜樂錦標跑第二 質素一定有返咁上下
跑法甚至有啲似同系嘅美麗傳承 所以一出谷草都用一個前置嘅跑法
只係落地適應仲差少少 加上首仗跟左偏快步速先會輸得遠
以佢喺外地嘅賽績級數 只要適應落黎 絕對可以效法美麗傳承再度挑戰打吡

4) 美麗日子BEAUTY DAY
係呀 又係美麗系嘅新血 今次就係團體名義養嘅美麗日子
同來自南半球嘅美麗精神唔同 美麗日子係黎自愛爾蘭嘅自購新馬
FOOTSTEPINTHESAND嘅子嗣大多都係跑一哩以下
最強代表一定係大不列顛錦標+馬會一哩錦標盟主：美麗之星
而且美麗日子更係美麗之星嘅全兄弟
就算美麗日子唔會似足佢阿哥 打個7折 都至少有80分以上
不過預期美麗日子可能會再跑長啲 因為外祖父係ORPEN 出過長途高班馬怡勝
所以美麗日子一出已經跑1400米 而且好快亦增程上去1600
雖然暫時只喺1400米上名 但相信下季再成熟嗰陣1800米都會到
但係呢匹馬暫時跑得最好嘅跑法係擺頭走 相對有啲單一
較均速嘅馬咁跑好多時候都會比一隻半隻追到
希望佢可以學識追馬 咁樣嘅跑法就會好好多
美麗系得返呢條線未有頭馬進帳 呢隻馬應該就係希望所在 相信三班都係過客

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

淒涼佬下季備忘馬：
劍二十MY HONEY﹝父系：CHOISIR選擇 / 同父馬：勇敢傳說﹞

下期主角：高伯新

多項領先

點睇好得威?

告仔都跟開，可以講多少少，估唔到你會揀呢幾隻而唔係大路馬 ，同你撞左兩隻
美麗日子匹馬比較情緒化，所以經常性會幾反覆，閘前反應不穩定所以跑出水準同跑唔出水準差好遠，呢d馬要等佢成熟穩定，路程就一定係1400-1600最好
悅裕我反而覺得唔係咁長既馬，初出千二個場慢步速爆到22秒正唔覺得短途唔識跑只係上力未足，千四賺完贏再出外疊衝個勢唔強，千六就更加係出黎搞笑，sebring搭dehere點睇都係千四左右馬，下季集中千二四起碼上三班頂
有斐君子係第一隻撞既馬，唔知點解告仔咁多難搞馬 呢隻馬試過唔止一次唔肯出閘，但相信告仔都應該有能力搞好既，北半球馬落地第一場就衝得勁一定非池中物，個場整體水準仲唔錯添，孭住130磅都爆到差d贏。E&E係長力上有限制雖然下線有長力但估計千六最好，千八勉強。搞掂出閘起碼有兩場頭馬係手。
美麗精神係第二隻撞既馬，你都寫得好詳細我只做少少補充。好多人都睇低左呢隻馬，我睇好呢隻馬要補充既一點係上手練馬師係新倉細馬房都搞到隻好馬通常都唔會衰，我亦唔排除呢隻馬唔一定要均速走只係上手慣左放頭走，相信既係上手未發揮到隻馬潛力，季尾潘狗出黎隨便熱身跑下啫，今季目標都係打吡
劍二十我自己就麻麻地。第一，告仔質新馬好少要落班先同你去馬，有料既四班底已經用得。仲要走去告仔盲門泥地去博，怕係勁伶俐，壯烈雄心翻版。

呢隻都唔錯 但想佢喺沙田證明多啲先

第四期主角：高伯新﹝上季成績：28-24-35-23-222﹞

喼神帶住好大名氣黎香港開倉 好快亦憑事事為王贏到打吡
但近兩季兵源驟減 導致喼神一度情況告急
幸好上季都叫穩陣 有28WIN 而且兵力都多返唔少現時手上有48匹
固有高班馬都跑得唔錯而且有唔少級際份子 仲有手上都好多質新而幾有質素嘅馬
希望黎緊呢季呢批新力軍可以幫到喼神爭取更好成績

1) 鵲橋飛渡FAITHFUL TRINITY
先前講有斐君子都講過 如果德國馬早熟一定唔少野
但遲黎係咪又一定係唔好野呢？
鵲橋飛渡作為德國自購馬 首季黎港只跑左季尾一場
之後翌季頭五場亦係大敗而回 表覝可謂極為失望
因為未出賽前好多人都對佢有寄望 覺得佢係幾好馬
幸好季中開始越黎越有進步 656場次更係跑得極有威脅
希望呢匹德國馬適應左之後 可以回復返應有水準
父系係好陌生嘅WIENER WALZER 贏過德國打吡
加埋外祖父係大情人嘅父系LANDO 所以鵲橋飛渡連1800米都未必夠喉
鵲橋飛渡喺德國其實都有星味 皆因跑三次2W1Q 仲要贏左二級數準則大賽
黎到評85分都唔過分 而且都講左呢隻馬性能一定係要跑長
所以新季如果KEEP住跑1800米或以上一定要長期跟進
喼神接左手隻馬越搞越好 評分已跌到新低61分 新季至少都可反彈返去最初評分

2) 超能量VICTORY POWER
黎自POWER強勁力量嘅最新子嗣
雖然強勁力量本身戰績都唔差 但旗下後代成績都係一般
加上超能量自己本身試閘都麻麻 所以初出都唔受睇好
但神奇嘅係 仲要初跑谷草嘅佢竟然喺早段落後嘅情況下 沿欄狂追第四返黎
咁嘅表現絕對係大驚喜 所以之後三場都有唔少票數支持
繼續跑兩場谷草依然唔錯 甚至季尾初轉田草更係極接近勝利邊緣
輸嘅係三班都贏到嘅勝利歡星
咁嘅表現令小弟相信佢絕對可以為強勁力量喺香港嘅子嗣爭一口氣
而且留意返 超能量跑四場都係1200米 但嚴格黎講係仲可以跑長
皆因強勁力量可以贏到1600米 外祖父更係出名長途種嘅ZABEEL沙彪
所以超能量絕對有條件學老豆強勁力量咁跑1600米
仲有 即使初出嗰場係大後追 但之後三場都可以跟返前 所以其實唔一定係大後追
可以守好位入直路走甩先 新季繼續進步 二班應該上得到

3) 雪戰神駒NORDIC WARRIOR
要數喼神最強新力軍 一定係雪戰神駒
上季尾新馬賽先出賽 而且以B371咁大烙號 加埋屬於北半球馬
本身都冇諗住咁快會有好表現 即使試閘唔錯
但結果竟然一出已經跑入第二 令我立即將呢隻馬列入重點跟進名單
講返血統 父系係DUTCH ART 雖然現時只係得返雪戰神駒同埋金太陽
不過以往在港服役嘅子嗣大部分都識贏 而且路程同場地都好多變
短嘅有飛躍成功同金太陽 長嘅有怡昌之星、方程式、千真萬確、旅遊大哥等
場地方面 谷有怡昌之星、千真萬確、方程式 田有旅遊大哥、精彩樂韻、嘉應小子
泥地都唔少 有競駿高飛、怡昌之星、千真萬確、金太陽、安友
可見DUTCH ART子嗣適應力係超強 甚至海外同父馬都唔講得笑
除左搖滾勁力之外 今季睇海外場仲出左隻新力軍：十字石標
暫時睇雪戰神駒可能跑住1200米先 但將來一定可以跑到上1600米
即管睇下佢呢匹搖滾勁力嘅全兄弟馬新季可以有幾高成就

4) 快利寶ALL YOU KNOW
相比同主嘅快利 快利寶相對冇咁快交到表現 而且亦都唔係短途馬
父系DARK ANGEL本身跑短途出身 連最佳子嗣都係著名短途馬
而加更已經成為種馬嘅轟天力LETHAL FORCE
好自然會覺得快利寶都應該係偏短 加上在港最高分同父馬係真先生
不過其實其他同父馬都係跑中距路程有表現居多
好似索咖啡(1650米)、有智者(1800米)、阿姆利則(2000米)
再結合埋母線嗰邊可以贏到上2000米或以上
所以快利寶其實係中距離馬 咁亦解釋埋點解佢初期跑短冇表現
但季中開始轉戰中距離就已經可以越跑越好
尤其是季尾兩場 先喺635場次由包尾位置穿過馬群追到第4
再喺671場次跟返前守好位 入直路爆落去就彈甩贏
睇得出佢馬仔細細但好好鬥心好肯追馬
而加先50分 應該仲有好多水位上升 同埋唔會只係跑谷草咁窄出路
新季集中跑中距離路程 70分前應該唔會停步

---------------------------------------------------------------------------------------------------------

喼神下季備忘馬：

舉世無雙IMPECCABLE FELLOW
﹝父系：ACCLAMATION勝利喝采 / 同父馬：飛銀動力﹞

下期主角：麥菲文

夢想巴都講得好好呀
日子我覺得三班中堅應該唔難
悅裕就好信佢會90分以上
精神直情係可以打吡挑機
好想呢件衫贏返次
有斐就全哥淒涼兩個練都冇所謂嘅
反正都係匹好有能力嘅馬
劍二十唔信佢係咁水馬

電路二號都好架
仲有多項領先
但太大路喇個個都比
不如搵下其他

呢手馬 攞頭二名都唔過份

呢隻都唔錯
占美大亨個仔
魅力星星已經開左齋
威勝哥都開始好
睇黎個種都岩香港
不過淒涼佬初接手 睇定啲先
但應該唔錯馬
同父仲有隻燦若明霞係機緣系新血
呢隻我會好留意

第五期主角：麥菲文﹝上季成績：14-24-19-12-192﹞

作為填補空缺而來港嘅肥麥 上季嘅表現絕對比人名大於實嘅感覺
因為只有唔合格嘅14WIN 唔係首季開倉有豁免 已經快速收左第一封信
當然 季初行馬機事件令到佢損失左唔少兵力 而且季中又一直有流失
令到肥麥嘅子彈量非常緊張 而加仲要得返35隻 比丁仔仲少
但係其實佢手馬係唔弱 只要佢用岩方法 一定唔會搞到要護級咁濟

1) 愛馬劍LADY FIRST
愛馬劍呢隻馬我諗上季好多巴打都追到怕
成日近下近下咁 但又出親都熱
心諗 隻馬應該唔係差馬 點解搞極都贏唔到
尤記得喺382場次仲同白鷺飛翔平頭第二
其實肥麥肯換下手法操 至少點都有一場頭馬丫
講返隻馬嘅血統 ZACINTO希臘小島嘅仔仔 雖然喺香港係好新嘅血統
但除左愛馬劍上左名之餘 友瑩囍、南莊加寶呢兩隻更已經贏過 後者仲係一季三捷
而且呢兩隻馬都被公認為係明日之星 仲有唔少分在手
所以愛馬劍呢隻馬真係對佢仲好有期望 但願新季再適應多啲會更好
而希臘小島嘅子嗣普遍都係跑中距離較好 友瑩囍就算贏1200米都只係憑質
見到愛馬劍去到第二場都已經上1400米甚至1600米
但係季尾又唔知做乜鬼跑兩場谷草1200米 肥麥個腦 嗯
而加已經落到62分三班尾 希望新季肥麥爭氣 隻馬至少都三班頂

2) 加州更好CALIFORNIA GUNGHO
今次暑期跟進馬名單除左有好多美麗系之外 其實加州系都有唔少好馬
第一隻就係加州更好呢隻法國馬 出自SHAKESPEAREAN呢個好陌生嘅種氏
而呢個種氏亦唔係啲咩好叻嘅父系 所以都可能有人問點解會揀佢
但呢隻馬吸引我嘅唔係佢嘅父系 而係母系家族加上外地賽績
加州更好睇佢法國績 兩戰全勝 1100米同1400米各一
通常呢啲全勝馬差極都有個譜 不過留意 隻馬其實唔係咁短馬而佢都贏到
可以相信呢兩場好大機會係佢憑質取勝
因為母系家族有POLISH PRECEDENT波蘭先例呢匹名種
直系子嗣有大家都應該聽過嘅爪皇飛電 仲有發達蹄呢匹已經做埋種馬嘅名駒
甚至級際賽冠軍嘅花月春風都同佢有關 所以加起黎 呢隻馬好大機會可以越跑越長
雖然初出走勢麻麻 但其實只係三歲仔 加上係長路馬
既然一早試閘已經唔錯 希望新季跑下啲中距賽事 我諗9字頭應該都走唔甩嘅

3) 安騏ENCOURAGING
安系嘅質新份子 其實加州系同美麗系係大族之餘 安系更係老牌家族而且兵力雄厚
就算王老先生少左馬 佢啲晚輩都一路有新力軍繼續為呢系馬爭成績
而安騏係一匹我認為前景唔差嘅馬 因為第一季已經好早有表現
REDOUTE’S CHOICE利得精選嘅子嗣 呢個血統唔使講大家都一定知
近年亦出左澳斯卡呢隻超過120分嘅1400米好手
同系馬亦大多跑1200-1600米 因為利得精選自己都係贏呢個路程範圍
只有個別例子可以再跑長啲 好似喜寶寶 包裝選擇呢啲多捷或者高分馬
而安騏下線配埋ENCOSTA DE LAGO拿高 我就覺得佢應該係1200-1400米最好
睇返佢啲賽績 其實377場次佢嘅落地第二場已經跑得唔錯 喺布文跨下跑第三
不過可能礙於進度未足 之後增程跑左五場1400米都只係近而上唔到名
煞科嗰場1600就因為變化地 同埋可能嫌長關係跑得差我會抹左佢
但以呢隻馬場場都可以喺尾追返一段幾唔錯嘅上黎 應該都係幾有鬥心
而加已經5歲 落返71分又唔使好似上季咁幾乎場場都要孭130磅以上
應該可以有2WIN在手 85分前都唔會停步

4) 加州神箭CALIFORNIA ARCHER
另外一隻加州系嘅新力軍就係加州神箭
當跑長有加州更好 跑短就有神箭呢隻接棒
見到父系係HIGH CHAPARRAL灌木叢 大家應該會點解呢隻會係跑短
其實喺香港呢個父系都有唔少子嗣係短途馬 好似近期嘅傳奇
而且重點係加州神箭嘅外祖父係DANEHILL丹山
加埋母系家族直情有埋FASNET ROCK燈塔島
所以呢隻馬性能應該都係短優於長
睇返佢外地賽績 又係兩場贏哂 一場1200 一場1300
而除左喺香港初出嗰場有健康問題之外 其餘三場都跑得唔差 仲有兩次入Q
草地嗰場輸比超班馬精算風暴 之後連泥地都可以入Q
泥草雙槍將令我對佢有更多加分位
希望佢新季健康可以穩穩定定 應該二班都可以成日跑得好
因為上季前後都已經退出過三次 又試過心律不正
肥麥如果肯花心機栽培佢 呢隻會係佢爭分棋子

---------------------------------------------------------------------------------------------------------

肥麥下季備忘馬：
易勝相吸WINNING CIRCLE﹝父系：DUPORTH大抱負 / 同父馬：美麗精神﹞

下期主角：呂健威

悅裕睇血統長極有譜
但因為落腳慢 跑千六甚至千八 留後追一段都未必唔得

愛馬劍我覺得幾one-paced
前速唔快 變速又唔強 其實唔易跑

安騏係澳洲贏prized icon..點計都唔應該係3班馬
黎到香港咁耐都未試過自己擺前走
只要前速有改善 肯早段積極D 希望有1-2W

我覺得愛馬劍個樣似落班即食，季尾都減緊分。
外地都嬴到1500，跑得最好又係1600
等佢下季上返1600再買

愛馬劍從佢同白鷺飛翔一齊跑嗰場就已經有留意
呢隻馬個人感覺真係要放佢係前面俾佢開步走
加上佢加速力真係唔強 上返1600俾佢走出嚟應該有得食 呢隻馬都仲有唔少分係手

所以都覺得悅裕1400-1600最好
愛馬劍其實最岩可能係守二三位入直路走甩先
安騏點睇都座二班 係個馬房姐

但落班重磅唔知頂唔頂到
而加三班下游其實可能已經有反彈力

講得無錯
我都係咁諗

我都覺得安騏要試下放頭跑
隻馬段加速唔係咁強 偏向均速
上季亦都有課試閘擺頭走有好輕鬆唔使力既感覺
不如嘗試轉跑法 總好過依家成日都得個近字 要靠檔位形勢先有得爭上名

場場133 131得個近又減唔到分 好心肥麥就搵晉晉做下野啦

邊度識啊麥菲文
明顯仲未摸熟香港個玩法
操練手法又未得 馬匹配備又未得
亦未見到同邊個騎師有明顯既合作
更加唔使期望佢知道點玩個評磅制度
摸左一季之後 睇下下季會唔會有進步

下季都仲係咁嘅就真係好快會玩完

第六期主角：呂健威﹝上季成績：46-33-37-26-240﹞

威哥係一個我好欣賞嘅華人練馬師 默默耕耘
近兩三季總算都有返啲好成績 而且出左唔少好馬代表作
當然 一定要有我兩隻愛駒：軍歌、軍火啦
但唔計呢啲代表馬 好多馬都交到好好表現 而且唔會一場貨仔就完
除左舊馬跑得好 亦有唔少質新份子可望接力 希望威哥今季都可以繼續有好成績！

1) 友風子雨MY CHANCE
大部份黎香港嘅自購馬 到埗再出賽至少都係三歲
但係有唔少三歲初跑嘅馬 得嘅就話可以平步青雲 但未黎嘅話 通常都有排搞
作為都三歲就上陣嘅友風子雨 唔算好早有表現 不過亦都唔可以話唔適應
事關烙號B214都唔細 又係三歲馬 喺季尾跑到第三首季有上名已經唔錯
睇返上名嗰場796場次 沿途都望空同旺舖大師搶放
結果返到黎旺舖大師都輸比佢 咁睇黎呢匹馬質素都唔差
父系又係現時屬香港大族嘅HOLY ROMAN EMPEROR羅馬聖君
無論係沙田谷草泥地 1000米至2400米都有佢子嗣贏到 性能十分廣泛
而友風子雨嘅母線亦都帶有長力 外祖父係終身美麗嘅父系DISTORTED HUMOR
終身美麗年曾經贏到2000米 所以推斷友風子雨就算跑唔到咁長 都可以去到一哩
上季嘅友風子雨好明顯係未完全成熟 但都已經有過唔錯嘅走勢
睇黎都係憑佢自己本身嘅質素 黎緊再成熟啲應該扳到一哩都可以
馬未必好高班 但企穩三班我就覺得一定夠

2) 繽紛駿驥FORTUNATE RUNNER
來港初期嘅繽紛駿驥試閘差到我都冇眼睇 諗住應該都走唔甩極速落五班嘅厄運
但076場次初出 跑落竟然令我跌眼鏡 由頭到尾可以跟實魅力知寶返黎跑第四
不過之後諗落 嗰組一黎水準唔太高 二黎又少馬 好難作準 第二場隨時打回原形
結果完全出乎我預期 唔好睇佢名次靠後 其實走勢十分悅目
皆因去到最後三百米都以為係墮退緊 點知打多幾鞭隻馬就開始撻着 越追越勁
睇埋呢場就已經決定跟進呢隻馬
之後三場有兩場都係跑得唔錯 係神童騎嗰場為左封人先輸
就咁睇呢隻馬上季嘅走勢 均速欠爆發力 但韌勁十足 覺得應該再跑長啲都得
皆因父系係馬王血統 明月千里嘅爸爸TAVISTOCK藤爵士
明月千里固然勁啦 但睇返無論佢定其他同父馬 好似陽光、小島怡情、心中有善等
雖然唔係咩高班馬 但喺中班有馬贏之餘 普遍都係跑一哩或以上路程
所以繽紛駿驥首季跑嘅五場都係1400米會偏短
而加已經五歲而藤爵士嘅子嗣大多都係五歲先開始大熟 希望跑中距以上可以企穩三班

3) 鑽飾明駝DIAMOND RHYME
計埋轉倉前嘅悅裕 我一路都話威哥有SEBRING三寶
除左悅裕之外 當然仲有短途好馬幸運如意 咁最後一隻係邊隻呢？
最後一隻就係第三隻威哥跟進馬：鑽飾明駝
就咁睇出賽名次 好普通姐點解會揀到佢
表面睇好似麻麻地 第十第六第六 但我嘅着眼點係 佢跑嫌短路程都有走勢
半同主嘅鑽飾飛龍一出即勝而加都多捷 而我覺得明駝會比飛龍更好
SEBRING仔好多都係跑短為主 但近年都開始多左跑1600或以上好嘅子嗣
好似勝利導航、共創更好、時尚風格咁 當然我都成日講有機會係受母線影響
不過我覺得鑽飾明駝亦會係另一隻有啲破格嘅SEBRING仔
因為佢母線所出嘅馬有唔少初期係跑短 但跑跑下長力增強去到1800-2000米都得
加埋睇返鑽飾明駝陣上走勢 爆發力唔算特強 但三場入面尾嗰兩場都有追勢
1200米嗰場追住飛星凱旋同艮志騰雲返黎
1400嗰場遇左唔利追嘅變化地都稍追拍住艮志騰雲萬事醒返黎
但喺我心目中呢隻馬要1600-1800米先岩腳法 新季喺短途熱好身上返中距離 好快有頭馬

4) 神馬飛揚ART OF RAW
最後一隻威哥跟進馬係神馬飛揚 佢喺上季已經打開左勝門
而有同我喺賽日傾偈嘅手足們都應該知道我一等佢上程就買中左
點解嗰場我會睇得中？ 因為同佢嘅血統加上外地賽績令我投下信心一票
前季到港嘅法國自購馬 第一季都係同大多歐洲自購馬一樣未適應所以場場大敗
及至上季終於唔係跑短途而係主打一哩 雖未至於跑得好但已經唔係大敗嗰隻
而落左四班之後仲一直等佢增程上2000米以上 但都仲係兜黎兜去
直到579場次終於跳上2200米 而佢亦都順利贏左 證明一路等佢跑長途係冇睇錯
父系雖然係MYBOYCHARLIE 最先打開在港勝門嘅係摯友無敵呢匹短途馬
不過近期黎香港嘅同父馬 已經開始係啲至少中距先岩嘅馬
跳出香港、歡喜心、黃埔之星、運才等等
加上神馬飛揚嘅外祖父係杜拜世界盃冠軍PLEASANTLY PERFECT稱心如意
所以神馬飛揚跑得長一啲都唔意外 重點係佢喺法國都已經兩勝2000米
季尾嗰場因為健康問題先會大敗 但法國自購馬五歲可能先係開始納入正軌
況且編班評80分 到贏之前45分都減左成35分 贏嗰場除左跑岩路程更係開始反彈
就算贏左 新季都係50分起步 只要健康正常返 跑返2000米或以上可以繼續反彈

----------------------------------------------------------------------------------------------------------

威哥下季備忘馬：
非凡品味THIS IS CLASS﹝父系：SO YOU THINK信可成真 / 同父馬：仗義執言﹞

下期主角：沈集成

第七期主角：沈集成﹝上季成績：51-41-42-35-319﹞

成哥係一個每季都相對成績穩定嘅華倉
旗下無論新馬好舊馬好 一有表現通常都會繼續好
好似上季嘅威信、上簽、按得澄、永益善、八太子、金鼓齊鳴、飛越峰等等
今季成哥作為其中一個喺從化開倉嘅馬房 再多左十個養馬名額
喺兵源增加之餘 手上一班新力軍 又可唔可以幫佢繼上季有51WIN咁好表現之後
再喺新季保持佳績呢？

1) 芙蓉莊VILLA FIONN
第一隻同大家講嘅就係上季尾先出道嘅芙蓉莊 來自四歲嘅澳洲自購馬
父系係我已經介紹左好多次嘅SEBRING 大多都係跑短為主
不過受母線影響嘅話會有長力 例子都係嗰幾隻大家可以喺前期重溫返
而我相信芙蓉莊都唔係跑1200米嘅短途馬 1400-1600先係佢射程範圍
因為外祖父係董事盃、女皇盃、遮打盃
三料一級賽冠軍將男之父 DYLAN THOMAS狄倫
所以比起一般跑短途較耍家嘅SEBRING子嗣 芙蓉莊應該可以跑得長少少
的確 睇返佢嘅賽績 初出1200米沿途居後最尾追返第六輪三個馬位
第二場成哥已經安排佢增程上去跑1400米 結果又再輸近啲而已經可以上名
第三場繼續跑1400米 而呢個第三名亦都越見威脅
但三場睇落 芙蓉莊都係相對較遲先撻着略帶點均速
並唔係一下就可以爆上黎 而且有時仲要好早就開始騎
另外 芙蓉莊亦係隻細細粒嘅馬得900幾磅 好多時要佢瞬間爆上黎都較難 尤其短途
不過就咁睇呢三場賽績 馬固然有質素 而且馬仔細細亦好好鬥心肯追馬
而加先4歲而且評分唔高 相信新一季再長成 好快就可以升上二班

2) 裕豐泰AFFLUENCE START
貴為法國打吡盟主 LOPE DE VEGA戲劇泰斗固然有返咁上下級數同實力
而旗下子嗣亦都有比力多同正確人選兩隻闖出名堂
之後終於有後裔黎到香港出賽 但表現卻係大失所望
無論係低班嘅銀城福星 或高至來港前係聖詹姆士皇宮錦標季軍嘅代代為王
同埋意大利二千堅尼冠軍軍勇戰神 完全不符合期望 甚至可以有負父系所託
幸好前季開始已經陸續有唔少跑得好好 可以爭返口氣嘅同父馬出現：
文藝學家、百步穿雲、新強勇駿 無論谷草定田草 1000米到1800米都有好表現
而且戲劇泰斗自己本身都係由1400米贏到2100米
所以裕豐泰預期都會有啲長力 一定唔係跑1200米嘅馬
再加上佢自己喺澳洲都贏到1400米就更印證我所講嘅野
但初出跑谷草1200米 急灣路窄 竟然由早段極為落後
入直路狂追到只剩4分3馬位跑第二 絕對係唔簡單
之後場1400米走去狂放搵黎搞先會跑得比預期差 1400米一定岩跑
雖然好多時都會比較慢腳搞到要留後 而且都要啲時間先撻着 但一着就可以追好勁
展望新季集中攻1400米應該有兩WIN喺手 85分前唔會停

3) 動力飛鷹DYNAMIC EAGLE
由來港加入肥麥馬房 試閘試得唔好
跟住轉左成哥馬房 慢慢開始適應落黎 試閘亦見好
上季十場賽事冇一場係冷過20倍 可見好多馬迷朋友都覺得隻馬有質素要長跟
誠然 呢匹馬落地咁多場都好少大敗 亦都有上過名 戰鬥力都有返咁上下
GUILLOTINE嘅子嗣 喺香港絕對係一個成功種氏
動力飛鷹外五隻同父馬都贏哂：聰敏不凡、勇冠王、帝豪寶貝、奇妙恩典、鐵男
可見GUILLOTINE非常適合香港環境 無論田谷泥都岩跑
而GUILLOTINE本身贏1200-1900米 可見都有啲長力
所以動力飛鷹一出都已經跑1400米 而好快亦已經上左1800米跑亦跑得唔錯
留意一點 呢隻馬天生性能跑長之餘其實係速欠爆發力
睇佢553場跑第2嗰場就知 都係跟前入直路慢慢檻上黎
所以新一季希望佢再跑1800米或以上 可以沿用返跟前二三位嘅跑法
現時減到落61分 已經可以藉輕磅開始反彈 大概係二班尾三班頂嘅馬

4) 競駿天驕YOUNG LEGEND
最後一隻要講嘅就係黎自英國嘅四歲自購馬：競駿天驕
呢匹馬嘅血統又係講到爛嘅EXCEED AND EXCEL盡善盡美
性能廣泛 唔同場地同路程都有頭馬交到
不過大多都係草地較好 路程方面都係短途好啲 止於一哩
但呢匹競駿天驕相信可以比普遍擅跑短途嘅盡善盡美同父馬跑得長
因為佢外祖父就係著名長途種氏GALILEO天文學家
所以日後再成熟嗰陣應該跑1600米都可以
睇返賽績 首季只係跑過三場 但都已經攞到兩個第三 而且更係初出上名
對手仲要係唔簡單 頭馬英明勇將係三班中堅分子 第二嘅醉多福更係有星味
而蹄下敗將除左有二班都夠爭嘅醒蹄飛 仲有加州福星同估惑呢兩匹二班頭馬
一出已經有咁嘅走勢 三班只會係過客
不過 呢隻馬最令我擔心嘅係佢隻腳 因為跑完第二場之後因為傷左腳
足足抖左半年先再跑 然後季尾再度整傷同一個地方
推介呢匹馬比大家固然係因為相信佢有唔錯嘅質素
希望呢個暑假可以比佢隻腳養返好 健康穩定返大家就可以放心長跟
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

成哥下季備忘馬：
浪漫鐵人ROMANTIC CHEF﹝父系：SAVABEEL小法寶 / 同父馬：大籐王﹞

下期主角：羅富全

第八期主角：羅富全﹝上季成績：65-47-49-39-232﹞

同麥菲文一齊喺上季作首季開倉 但兩個人嘅成績可以差咁遠
全哥呢個最強新人王真係當之無愧 除左師承蔡約翰之外
佢最勁係無論新馬定舊馬一樣可以搞得好好 令大家拍爛手掌
上季有65WIN咁出色嘅成績 大家關心嘅 係新季可唔可以保持到
畢竟經過上季衝鋒陷陣 好多馬嘅評分都有唔少增幅
不過咁 其實全哥仲有好多新兵可以為佢攞成績 而加就黎睇下

1) 極速駿馬SPEED VISION
上季新馬賽其中一匹頭馬 來自英國現年三歲
未出賽前試閘有幾好嘅走勢 所以一出賽嗰陣都已經成為熱門
但係前後三場嘅賽事卻跑唔出試閘一樣嘅走勢
幸好喺季尾最後一場新馬賽前先初戴眼罩試試效果
再喺出賽以放頭跑法由頭帶到尾輕鬆打開勝門 贏到喺喼神篇推介嘅雪戰神駒
血統方面 HELMET戰盔嘅子嗣 戰盔在陣嗰陣唔算好突出
不過轉任種馬之後 今年就靠一隻馬闖出名堂 就係杜拜世界盃冠軍嘅轟雷暴雪
而黎到香港 今年都出左一匹新星 就係三捷嘅艮志騰雲
戰盔子嗣都係一哩或以下夠好 縱使轟雷暴雪贏杜拜世界盃 本身都係一哩馬
所以我都預期極速駿馬初期跑1200米 但之後可以扳到1600米都得
另一個原因亦都係佢母系家族出過2010年經典一哩賽冠軍：金獅威將
呢隻馬其實而加都未熟透 跑姿仍帶點論盡
而且仲有唔少壞習慣 亦會喺直路不停轉腳
新季插三班67分 可能仲會因為只係三歲 有可能要適應下先可以開始上升
但成熟左之後用擺前跑法 相信佢二班都夠跑

2) 遨遊神駒VOYAGE KING
四歲嘅遨遊神駒係黎自澳洲嘅自購馬
因為試閘走勢好 加上初出配呀街所以成為熱門
不過因為沿途走勢好急 最後搞到大敗 跟住嗰場都係輸得好遠
但到第三場作為84倍大冷門下開始有走勢 繼而下一場再進步即刻贏埋
SIDEREUS嘅子嗣 父系都算係幾新而且遨遊神駒係首匹來港子嗣
不過SIDEREUS係GENERAL NEDIYM力登將軍嘅仔
外祖父亦係BRADBURY’S LUCK 相信遨遊神駒成熟左可以應付到1600米
睇佢跑1400米贏嗰場都仲有餘未盡 贏嘅係二三班升降機嘅加州再豫
新季都展望佢喺80分之前都唔會盡
尤其是係全哥訓練 可能谷到有9字頭都唔出奇
不過留意返 佢贏嗰場直路嘅跑姿其實都仲幾論盡
只要改埋呢個陋習 應該會係一隻幾好嘅馬

3) 朝五晚九SOLOMON’S BAY
被我地戲稱為過勞仔嘅朝五晚九 因為暫時跑親九點打後都落第
當然都係開玩笑性質啦 原因只係仲未成熟姐
又係EXCEED AND EXCEL盡善盡美嘅子嗣 性能廣泛
不過母線有SADLER’S WELL鞍匠井
加上盡善盡美嘅子嗣有唔少都可以跑到一哩
所以朝五晚九日後隨時可以跑到1800米都唔出奇
而且血統上都適合泥地 所以亦印證到佢初出跑泥地已經差啲贏
講返初出嗰場 隻馬其實都只係三歲尾 一出揀泥地已經好高難度
最後竟然可以沿途外疊返黎只係輸半個馬位
頭二馬係有班底嘅勇闖者同埋亞馬寶寶 可見質素唔簡單
跟住兩場谷草 一場輸比旺蝦王就冇得計啦 另一場呀街騎就…
新季已經四歲 預期可以更加進步 1200米而加都開始覺得慢腳
新季可以試下1400米先 喺全哥手上我唔擔心佢冇頭馬交出
應該100分馬都走唔甩嘅

4) 電玩皇者GAMEPLAYER EMPEROR
最後一隻就係電玩皇者 呢隻我由初出已經開始跟
唔好比佢個英文名誤導以為佢係HRE子嗣
其實佢係GIO PONTI建築大師嘅仔仔
建築大師係一匹馬王佳駟 因為佢既係七項美國草地一級賽冠軍
而且泥地賽佢都贏過 係少有美國馬王級可以做到咁
所以電玩皇者都會係泥草雙槍將 而佢喺首季嘅表現亦都證明佢兩邊都得
路程方面 建築大師自己本身贏1600-2200米 不過子嗣就跑一哩以下居多
而且母系家族亦都出過班霸呢班法國隆肖教堂大賽冠軍
所以電玩皇者可能都係短途馬 最盡去到1600米 而佢外地贏三場都係短途
另外就係 佢喺英國四戰係三冠一季全入三甲 咁忠心嘅馬質素都會有返咁上下
講返賽績 首季五場冇一場輸多過3個馬位 以三歲馬黎講已經好難得
頭三場仲係彎急路窄嘅谷草 表現都相當唔錯
之後兩場轉戰泥地 走勢亦唔差而且有上名
期望佢連田草都識跑 咁佢就真係全材馬 而全材馬往往唔係高分都會多捷
等佢轉左四歲表現更成熟嗰陣 有機會可以扶搖直上高班
而加67分 保守估計應該至少上到85-90分

------------------------------------------------------------------------------------------------------

全哥下季備忘馬：
奔雷FLYING THUNDER﹝父系：ARCHIPENKO雕塑家 / 同父馬：馬克羅斯﹞

下期主角：姚本輝

隻朝九晚五一副小白臉樣好好J

都靈紅星想睇下有無得上破百分

大白鼻馬真係好靚仔
希望喺全哥手上佢可以成材啦
對佢好大寄望

睇下佢新季有冇進步啦
不過泥草雙槍得嘅都唔會係差馬
可以衝擊下一百分嘅

第九期主角：姚本輝﹝上季成績：35-27-46-36-270﹞

人稱馬王輝嘅姚本輝 上季以35WIN嘅成績排喺第十位
成績只係不過不失 以佢有50匹以上嘅兵力黎講
不過仔細一睇 其實好多都係非常質新嘅馬
其實佢手生力軍質素都唔錯 究竟可唔可以喺新季趕得切進度
為馬王輝再爭取好啲嘅成績呢 咁就要拭目以待喇

1) 綠尚飛馳EMERALD SPUR
星洲佳駟SUPER EASY很簡單嘅子嗣 由1000米贏到1600米
暫時喺香港冇乜成績 最叻都係鱷臨天下上過名
很簡單加埋外祖父係PERFECTLY READY 最多應該可以去到一哩
而PERFECTLY READY出過小龍兒 常妙星等 谷草將來都可以一試
初出588場後追第四走勢唔錯 本身都預左佢有段睇下因為試閘OK
嗰場第四輸比嘅馬都係唔錯馬 盈華盛甲 友瑩囍 深愛 全部都識贏
之後增程1400米亦追得好好 係季尾無端端走去放頭先輸
四歲馬而加應該成長進步緊 不過睇佢跑姿都係抓下抓下咁檻上黎
估計都係1400-1600米先合發揮 現評49分 新季應該有2WIN左右

2) 雷電寶LIGHTNING TREASURE
SWISS ACE嘅馬 呢系我成日都話係傷病種
因為有唔少戰鬥能力唔差嘅馬偏偏就多傷病
雲信凡高 瑞士雄心 小巨人 曦世之寶等等 好驚其他同父馬又係咁
好彩豹子頭 幻影飛鷹 指揮官呢啲都健健康康又有頭馬
SWISS ACE子嗣最長一哩都可以應付 好似曦世之寶咁
而且下線有HOWBADDOYOUWANTIT 性能亦十分廣泛
短有高風格 長嘅亦出過凱風、牛精財星呢啲中上班次嘅馬
加上高風格三個場地都贏過 而SWISS ACE子嗣亦係全材
所以雷電寶喺新季可以試下唔同場 長力亦應該可以慢慢拉到上一哩
呢個亦都係因為兩場跑第三嘅賽事都睇得出佢冇乜爆炸力
預期同綠尚飛馳差唔多 都係1-2WIN在手 三班可爭

3) 生力軍ROOKIE STAR
呢隻生力軍就相對難搞啲 睇佢初出嗰場追得幾好 以為好快黎得
點知隨後表現卻係極度反覆 輸一兩場遠啲嘅 跟住又會追一場好嘅引你跟
而且上季已經4歲 好難再歸因話未成熟所以反覆
不過起碼隻馬唔係冇能力 睇佢跑得好嗰陣啲走勢 頭馬應該唔難嘅
HARD SPUN緊密穿梭個仔
出過好靚仔、勁開心、榮冠大道、川河猛駒等多捷馬
而且泥草皆宜 由1000米贏到1800米都有
加埋下線有REDOUTE’S CHOICE利得精選 都係1200-1400米叻啲
上季跑得好嗰幾場 後追又得 跟前啲都得 但後追又追唔切 跟前又均速
但經過上季跑左咁多場 唔同路程跑法都熟習過 而加得返36分 喺五班都有微利
唔進步嘅 喺四五班不停升降都可以有2-3WIN嘅 進步嘅3班尾4班頭左右
不過開季身處五班 應該都屬於季初先頭部隊

4) 正陽清風GENTLE BREEZE
短途馬王蓮華生輝繼已退役嘅信是有緣之後又一新同主馬
咁相信呢隻馬應該會比信是有緣有更好嘅成績
FOXWEDGE楔位勁贏嘅子嗣 最深印象一定係影視娛樂FOXPLAY
呢匹差啲贏到雲絲仙子嘅佳駟
但喺香港幫手打開勝門嘅 竟然只係玩得好 洪荒駿駒 凱旋號角呢啲中下班馬
暫時睇長力都係1400左右 因為楔位勁贏本身都係贏短途
不過正陽清風有機會受母線少少影響 可以試到1600米
母線家族有馬贏到2000以上 而外祖父LANGFUHR都可以跑到一哩
出過泥地好手穿針引線 所以正陽清風試1600米之餘試埋泥地都可以
跑兩場1000米都第三而初出更差啲贏 睇黎都係憑質搭夠
今季會更成熟 上程1200米或1400米好快就有頭馬見面 保守估計有75分以上

------------------------------------------------------------------------------------------------------

馬王輝下季備忘馬：
區域快車DISTRICT EXPRESS﹝父系：O’REILLY / 同父馬：白鷺飛翔﹞

下期主角：葉楚航

再次支持
有啲馬同我諗既差唔多

綠尚飛馳都希望佢交到表現

多謝貓巴
有啲提供我都覺得算大路
但亦有啲我諗會有少少偏門或者可能唔覺得係
不過大家都係志在交流姐

綠尚飛馳我覺得佢同悅裕可能會差唔多實力
始終一出就有幾好嘅走勢